[live]依家唔去唔知等幾時嘅西伯利亞鐵路入歐之旅

今次係我第一次寫遊記，可能會寫得唔係咁好，請各位手下留情。

搭西伯利亞鐵路係我嘅bucket list之一，只不過冇諗過會咁快完成，亦都冇諗過自己會玩到咁大，去埋東歐。

成個行程都係出發前兩個星期先諗好去邊啲國家，去幾耐、去邊到我都係未定，完全係睇心情。而我係出發前一個星期先同屋企人講去旅行。因為都試過自己去幾次旅行，所以佢哋都係好平淡咁問：「你去邊到呀？」誠實嘅孩子咁就緊係唔會講大話啦，講頭兩個國家個陣都冇乜嘢，但當佢哋見到我死唔斷氣愈講愈多嘅時候，樣都變埋，即刻問我＂你去幾耐？＂咁緊係嗡多啲好過嗡少啦，就作咗個約數俾佢哋。「下！去咁耐！」但係因為佢哋知阻唔到我，所以都只可以放行。

今次我係陸路入歐洲，途經國家：中國、蒙古、俄羅斯、愛沙尼亞、拉脫維亞、立陶宛、波蘭、捷克、奧地利、克羅地亞、斯洛文尼亞、匈牙利。因為我係窮遊，主要使費都係食住交通，自己對食冇要求，住就係hostel，交通都搭最平個啲，所以budget都唔會太多。

裝備方面，今次係咩backpack，亦都係第一次。背囊方面係一個55L加一個細背囊，頭兩個星期真係頂唔順個重量，我仲要喺北京買咗啲冇咁快用得著嘅嘢，去蒙古嘅路程真係一路咩一路鬧自己on9。另外，今次主要係用iphone同gopro hero 5影，因為自己冇影相天份，所以都係廢事帶單反咁重，帶gopro純粹想有好過冇咁。

分享下點解會開始依一個旅程先。其實令我燃起團火嘅原因係因為見到一篇新聞，講關於捷克Charles Bridge將會有修復工程，成個工程會用大約20年。工程進行期間都可以行條橋，只不過係有啲部份會圍起咗。想見到佢全貌嘅我就即刻諗住嚟個捷克遊，但係諗下諗下又覺得只係去捷克好似齋咗啲，不如去埋啲周邊國家睇下啦。開咗個google map睇一睇，點知就愈睇愈大貪，變咗西伯利亞鐵路遊。

Btw有冇巴絲試過用一個月3UK上網卡？我部電話明明顯示咗有4G，但係都上唔到。

lm
自己一個上路？

準備去幾耐？
有諗過一樣既trip

係

其實冇特別計過，但係應該大約兩個月

想去就去啦，人生冇乜幾何可以咁

喺哩段咁沉重既時期，希望睇下遊記嚟舒發下

希望我之後嘅遊記可以俾你放鬆到心情啦

我冇坐全段呀，我由蒙古開始坐。因為全段好貴同埋太長我最長個段坐咗兩日半。

蒙古坐去Irkutsk ，再由Irkutsk去Yekaterinburg，最後再去莫斯科。最長係Irkutsk去Yekaterinburg，有啲人會直接由Irkutsk去Moscow要四日。

Day 1

香港>北京
一開始都諗好耐坐咩去北京，既然話要慳錢就試下京港火車。生存咗喺香港廿幾年，身為東鐵線嘅長期客戶，見就見得多，坐就真係第一次。

上到火車，我個車廂有四個人，我係買咗最上層。抬頭一望，我就知我今次大鑊啦...張床高我成一個頭，上落都成問題，點托我個背囊上去！

下面影上去可能睇唔出佢幾高，上面影落嚟就睇到啦

好彩之後個火車姐姐同我哋講，依一卡得七個人，叫我哋唔使迫埋一齊。聽到咁樣就緊係即刻搵地方搬啦。然後，佢就會派床單被鋪，搞掂晒你就可以做自己嘢。

架火車中途會停幾個站，而因為我哋未過中國關，所以係唔可以落車。開咗車大約兩個鐘，就會有個姨姨嚟問你食咩飯，之後過一個鐘就會送到你個車廂。個飯有埋個例湯跟埋俾你，食飽飽之後又開始搵嘢做啦。
個樣雖然麻麻但其實幾好味同大家介紹下，我個旅行buddy——Duffy

前一晚可能有啲緊張瞓唔覺，所以喺火車就好早瞓咗。

西伯利亞鐵路都喺我bucket list入面

Day2

喺火車上嘅時間hea下就好快過，話咁快就到北京。

搭地鐵去到民宿之後，休息咗一陣就出去故宮外圍行。其實最主要，因為好想試下真北京填鴨，所以就搵咗一間去食。上網啲人話食鴨要早啲去排隊，但我都諗住試下去撞下有冇得食。最後佢同我講要等四個鐘...因為餓到傻就去咗王府井一間叫「外婆家」嘅餐廳，好似話係一間連鎖餐廳。

因為餓得濟連相都冇影，食完先醒起 但係真係幾好食，個辣炒薯仔絲6蚊人仔好大碟。

食完之後喺王府井行咗陣街就返歸了。

唔好意思，因為依兩日發燒，所以up唔到新post。

Day 3

因為決定咗後日起程去蒙古，所以今日就去買定車飛。咁我係坐夜巴去二連浩特再轉入蒙古。因為見上網啲人話前一日或當日先買可能會冇晒飛。但係我之後問返同車嘅人有啲係當日先買，可能係旺季先要早啲買。

之前見到啲巴打同埋上網都話可以喺木樨園長途車站買飛，所以自己都去個到買。點知！！！就中大伏啦！中咩伏之後先講，講一講啲長途車站嘅位置先！雖然北京係有好多地鐵站，但係因為啲長途車站都係喺站同站之間，或者都離啲站幾遠，所以要喺又熱又沙塵滾滾嘅路到行係幾辛苦。

好！講返點伏先！咁跟住google map行咗十幾分鐘，到圖標位，再望一望周圍，望極都望唔到有大巴。我就心諗：「係咪前啲啲呢？ 」因為有時會有誤差，行咗少少都係冇就返去圖標位，再問一問附近個好似保安嘅人。佢：「木樨園？關掉很久了！半年前關掉了！」我聽完即刻呆咗係到，心諗：WTF?!?!
好彩前一晚都搵定backup plan，所以即刻轉去永定門長途車站。因為佢兩頭唔到岸，所以決定坐巴士去。然後到附近（永定門內）就落車。點知...原來又係有段距離，仲要地圖上個位同實際位置係唔同！轉轉折折用咗差唔多三個鐘，先買到張飛[size=1]（劉備同關羽冇買到）我知好爛sor忍唔住[/
size=1]。

見到佢大門深鎖真係成個人灰晒
既然搞掂最重要嘅嘢，就可以去玩啦嚟得北京，咁就緊係去故宮啦。首先，去咗天安門廣場，到咗之後不斷喺到諗六四事件，個陣啱啱香港二百萬人上街，所以有啲感觸。之後，就去故宮啦喺故宮都係睇下唔同嘅宮殿，睇下當時嘅建築。另外個鐘錶館同珍寶館嘅飛係要分開買，我個人覺得鐘錶館好值得，入面展示咗啲中英法嘅鐘錶，啲做工仔細同埋好靚。

我最鍾意依隻陀錶。

我係一個好鍾意食嘢嘅人，琴日食唔到北京填鴨，今日又點會咁易罷休 所以五點去咗等位，等咗差唔多一個鐘，終於有枱啦！叫完餸冇耐就送咗個生果盤嚟，一開始仲以為佢送錯枱，仲同佢講我冇嗌一粒荔枝三把火，依到有幾多把火大家自己數數佢，我仲要自己啪晒...之後會發生咩事應該都估到隻鴨嚟咗之後，個侍應會示範俾你睇點食，有傳統食法同新式食法，我自己就鍾意新式個款，加埋蒜泥同好似醃青瓜咁嘅嘢包埋食，即刻將隻鴨提升一個層次，依家打打下都流緊口水

就係右面最上個格配蒜泥，正到呢...

行咗一日，食完行咗陣就返咗hostel啦。

咁就去啦，bucket list係要完成㗎

一個人食到咁多？

我睇緊架
要繼續寫啊

做咩咁傻係大陸用google map
我之前去雲南本身冇諗住要用地圖所以手機都係得google map
點知咁岩就係要用 就唯有用Google map啦
諗住應該唔會唔update到搵郵局都fail掛
點知就好似你咁搵極都搵唔到 一問人原來執L左成年

被發現了其實食唔晒，所以打包咗個菜

因為以為google map會準，點知...
明明執咗但係仲搵到真係俾佢玩死

google架車入唔到大陸所以更新唔到嘛

Lm

驚唔驚比印度佬雞姦

個陣都有諗過會唔會用唔到，但係諗google咁強大一定有佢辦法 so far幾好用

我個樣生得好安全，同埋暫時未遇過印度人

下次試下呢個先 好用既話好過down大陸嗰啲

最重要係佢係offline map所以就算你冇data，只要你事前down咗個地方嘅地圖，就可以用到我喺俄國個陣真係靠晒佢

其實木樨園都有得搭不過係民營

係我想去嘅路線 奈何讀書嘅時候無去 做緊嘢 除非裸辭 如果唔係都無機會去到

加油 繼續出

係絲打定巴打？因為我都想自己一個去 但屋企人實唔俾我自己一個。
利申 獨生

Day 4

本來計劃咗今日去長城做好漢，但係琴晚啪咗好多粒荔枝搞到喉嚨痛都冇精神去咁遠，所以轉咗去圓明園。

其實喺圓明園同頤和園之間都諗咗好耐，最後因為好想睇火燒後嘅圓明園，同埋睇清代西洋建築，所以就去圓明園啦

入到去行幾分鐘就見到個大池。其實佢有介紹唔同池嘅名，但我唔記得咗

依條係全個圓明園唯一冇崩塌嘅石橋。

行下行下就去到十二生肖獸首銅像館，入面嘅銅像都係仿製品，不過都好真。本時喺書上就睇得多，睇實物覺得有啲唔真實。但係原來佢哋唔係只有個頭，仲連埋一個人身，成件事變到好詭異

之後就到海晏堂遺址，下面係個水池，曾經係十二生肖銅像齊齊整整一齊噴水嘅地方。圓明圓入面好多遺址都只係剩返啲石柱，可以睇到嘅只有當時精細嘅雕刻，同埋清朝開始追求西化。而圓明園西洋樓入面，只有萬花陣有復修過。萬花陣其實係迷宮入面有個涼亭，相傳皇帝會叫啲老婆/下人拎住個燈籠鬥快去到個亭到，而佢就係涼亭到𥄫住，贏咗就有獎勵啦。而我都試玩咗個萬花陣，行極都行唔到入去...如果我係清朝皇帝其中一個老婆，我一定係人又得唔到，錢又冇嘅可憐JJ

明明望到啲人不停入個亭，我就好似傻仔咁係到搵，仲要搵咗十分鐘都入唔到，算數！

圓明園大到行唔完，所以我係咗大約個鐘就就走咗，因為有更緊要嘅事做。話說琴晚叉叉下電個轉插突然冇反應，以為係停電，之後發現係壞咗
問咗reception啲人知唔知邊到有得買旅行轉插，佢哋話唔知，去埋附近嘅電器鋪都冇因為聽日就走，所以一定要今日搵到。上網搵都搵唔到，問咗個喺北京嘅朋友，佢話試下去啲大超級市場搵下，都係冇。喺灰到極點周圍行個陣，一回頭見到七個字令我人生充滿希望「電子電器服務城」

嗚呀！！即刻衝入去！

一入到去，下...電子呢？電器呢？

再上多一層終於見到啲檔口，但全部閂晒個一刻心諗：唔通個天都唔鍾意我？
好彩有個姨姨走上嚟問我要咩，仲話佢有！原來今日係年檢，所以全部都要閂門。搞咗一陣，終於買到手了，買到個刻真係開心到傻

之後就去超級市場買啲食物，為聽日去蒙古準備。行咗一日都攰，所以五點幾就返咗hostel，順便睇下蒙古啲資料。

要朝早去先有？

仲以為之前果個搭車去英國

裸辭真係需要好大勇氣。我都係因為今年畢業所以先去

多謝但係我出得好慢

我絲打呀。我第一次自己去旅行個陣都說服咗我屋企人好耐，但係屋企人都知我搞得掂自己，所以就放行。然後有咗第一次話咁易就第二三次。
我覺得最重要係平時自己啲表現，如果正正常常又自理到，冇屋企人喺身邊個陣唔會玩到唔顧安全，佢哋就會信你。

如果真係唔得就試下同佢哋去旅行，然後表現到懶係可以lead到佢哋咁，佢哋就對你放心㗎啦

之前邊個？

[萬年遊記] 紅磡出發，前往祖國首都的車票(叁)

This粉腸

多謝絲打，好似幾好睇，睇睇佢先。

Day 5

今日晏就會搭巴士去二連浩特，有成大個朝早hea。成日聽到啲人話三里屯，咁就一於去三里屯啦

去咗個包子店食咗個早餐就出發。今次係我第一次去北京，成日喺條都見到啲車仔，好可愛。有冇巴絲知使唔使牌先可以揸㗎？

去到三里屯先知原來係商場，唯一比較特別嘅就有一塊同中大逸夫科學大樓好似嘅彩色玻璃幕牆。行咗一陣就返hostel拎行李去車站。

去到見到一個遊客樣都冇，又話好多人搭嘅

等多一陣個車站工作人員就會叫開始檢查，就可以排隊

上車個陣係要除鞋，上落位會有膠袋俾你裝鞋。

但係咁就大件事啦！唔知大家有冇試過聞臭腳呢？聞一對都仲好啲。但係！當十幾廿個人一齊除鞋，然後唔開冷氣焗住係架車到...嘩...個陣味簡直係直衝上腦...好似喺個鼻入面開party咁散唔到。然後依個步驟喺蒙古人上車後再loop過。而我頂唔順到要戴口罩

架巴士內部就好似有好多張床咁，個床係軟墊。但係佢係有曲線嘅設計，所以好睇你嘅身體曲線合唔合乎張床，如果啱應該就會舒服。同埋張床其實唔係好長，我都啱啱好頂腳。我見到有啲外國人同蒙古人勁高，我都唔知佢哋點塞自己入去。

巴士開咗冇耐就停咗喺另一個站，見到今次上嘅係一班好似水貨客嘅蒙古人，佢哋不停將啲貨塞入架車到。停咗兩個鐘就開車luu。

開咗唔知幾耐，大約十一點幾就停咗係驛站。入面有啲熱食同埋包之類嘅食物。幾時上返車係冇人知，所以要一直望住個司機。佢郁，我哋即閃。

坐車好易瞓，搖下搖下我又繼續瞓到第二朝

唔係 係另外一邊門口

lm

我之前試過自己一個去韓國
個次係買左機票先同屋企人講
我要再說服下屋企人先得
期待你更新呀！

Day 6

喺巴士瞓一瞓時間好快就過。但係始終張床有曲線所以一直瞓得唔好，大約五點幾就醒咗。而咁啱個司機就停低咗架車休息，坐咗咁耐緊係落去行返轉。因為北京個陣好熱，所以我係著短袖衫上車。落車影相之前個三分鐘我啱啱醒，所以成個人勁唔清醒連外套都冇著咁落車。一落車，個陣涼意涼到我拍片隻手震到好似柏金遜同時依陣涼令我確定自己已經到內蒙古，最後都頂唔住衝返上車

再坐多兩個鐘，架車就到咗二連浩特。因為唔會留喺內蒙，所以係要搵方法坐車去札門烏德。喺巴士上識咗幾個同樣去蒙古嘅人，決定話一齊搭蒙古人嘅車去札門烏德。一落到車連行李都未攞，啲人就會不停叫你去搭佢嘅車又不停開價，不過好多都開得幾貴。（40-50人仔係正常價）

因為有四個人，有個人肯減價到50，所以就上咗佢架7人車。點知，上完車先同我哋講，「一會兒還有人要上車，所以有兩個人要坐到後面去」咁加埋我兩男兩女，個兩個男嘅就話佢哋坐啦。過咗陣啲人就上車啦，嘩...5個人喎仲要個個都兩件行李一下就塞爆咗個車尾箱。勉強上咗車之後，成車加埋11個人就出發二連浩特關口。因為係嚴重超載，所以司機叫我哋渣渣臨拎定個證件出嚟，係關口前揚一揚個證件俾啲軍人睇，之後就開車入關口。到咗關口前，好驚突然話檢查車尾箱，但係又要懶鎮定。睇完一輪好彩就放行，向關口出發

個兩個菲律賓朋友就咁樣迫到去札門烏德。

到咗札門烏德即刻去買車飛，之後就係附近食咗個飯，周圍影下相，等6點嘅火車。

Hea咗六個鐘，終於夠鐘上車啦！緊係打個卡先啦喂

依程火車要大約13個鐘。因為試過京廣鐵路，所以13個鐘火車對我嚟講easy job啦，但係最頂唔順係冇沖涼兩日，聞到身上傳出噁臭。點知，原來依兩日只係為之後嘅日子做試驗

喺火車上會有啲蒙古人拉住個車仔賣嘢，之後有個婆婆拎住一袋凍嘢嚟。我哋係坐冇冷氣火車，因為實在太熱，於是一於試試佢。唔試唔知好嘢，原來好似吱吱冰嘅乳酪，酸酸哋。本來因為太熱搞到個人冇咩胃口，食完成個人舒服晒

唔好睇佢包裝好似流流哋，試完會上癮。

前一日喺巴士瞓得太差，所以好早就瞓。而依一程係我咁多程火車入面最好瞓嘅一程